疫情下食肆生意跌8至9成 料3個月內會現倒閉高峰期

疫情下食肆生意跌8至9成 料3個月內會現倒閉高峰期

受新型肺炎疫情影響，飲食和零售市況慘淡。有小商戶說，計劃向業主提出減租一成多，同時削減兼職人手及超時工作等，盡量保住正職員工生計。中小企食店聯盟召集人林瑞華表示，日前出現「打邊爐家族」集體感染事件後，食肆生意普遍下跌八至九成，預計3個月內會出現倒閉高峰期。

2020-02-13 12:22:53 rthk tg

保黃店，黃店賣住現金券俾我哋買啦，起碼有現金流頂住先

手足：我想申請一個口罩 （究竟廢老定手足重要？）

保住黃色經濟圈，唔止幫食店

話上年慘過沙士丫拿?

Push

藍店既極限已經到左, 係時候我地黃台發揮啦

仲想捱多3個月

又話19年後倒閉潮，之後又過完年，而家又3月

支持黃店, 藍店食屎

關人撚事？

生意跌8,9成，資本家就派d傳媒狗出黎亂咁吠

賺8,9成果陣唔見知拎出黎回饋社會？

推呢個

藥房死唔斷氣仲可以靠 炒口罩維生
金舖就開始收皮

黃店真係要主力靠大家支持
最後既方舟

又唔見d業主減租, 係咁架啦

幫黃色經濟圈捱過難關

推

本來已經少左人出街食飯
整單邊爐家族就更加少人出去食

開始多黃店叫救命

其實咁既時勢早啲執係咪好過死頂

叫黃店外賣呀！頂撚住呀

藍屍說要沙士，便有沙士

唔該大家盡量幫襯黃店

唔止食店

未來14天是關鍵

推，保黃店

藍絲：又係佔中

黃店外賣 list

五金笑足大半年

推推

賺左咁多年 要頂頂到既

国泰狗鐵都未執
公墓員繼續出糧
失業可以去做黑警
香港經濟一片大好

屌你藥房死灰復燃 藥房狗死全家

直頭要壯大黃色經濟圈

收皮啦藍店紅店

藍屍老闆今次屌邊個好

保住黃店💪🏻

半年前話衰過沙士嘛
依家咪到

新年之後又話倒 而家又話3個月後 幾時先執呀

社會運動持續半年 日日都話大量執笠 執到而家都仲係高峰

support

Pish

價都唔減下就執笠 只可以說抵撚死

真係高下立見
上年條街無警甴係一切正常都有好多人係條街
依家條街少咗勁多人

[多圖]武漢病疫期間，賣假豬咀食人血饅頭 ! 太子 Banny (嵐斯天使-細力士 )! 香港人幫推THX !

藥房直頭賺到笑啦

黃店蛋糕店訂單多到停唔到手

藍店咁撚污糟

藍絲都唔撚食啦

倒閉高峰期 倒閉潮 好似由上年聽到依家

執晒啲藍店
香港才可絕境重生

籃店所有籃食屎la

你係唔會夠黃店鬥...黃店鬥...黃店鬥

波叔就威喇 依家就真係衰過湯士喇

賺就加租
蝕就寧願你執都唔減租

富臨改完名都開始執

求仁得仁啦

食黃店！！！！！！

同支支肺炎高峰一樣
兩星期又兩星期 十年都黎喇

仲等3個月

要保住黃店

日前出現「打邊爐家族」集體感染事件後，食肆生意普遍下跌八至九成

本身已經冇乜人
本身得返一成再少8成 個數字細好多不過都係死

我會買!

執左7,8個月都執到
笑死

3個月又3個月，幾時先執嫁?

同 “未來14日是關鍵” 同效

三個星期內就差唔多

半年前最多咪 早d返屋企
依家係街都唔出

好多人 特登唔出街 廢事用口罩

push

同wuhan city 啲喪屍一樣，死唔斷氣

外賣自取>堂食

講到而家都未汁，創業初期都唔止啦，啲藍店扮哂野

我見大部份都企硬唔減價 好撚有自信

尋日去左MK，同朋友講，而家就係發揮黃色力量，搵左間黃店去食，埋單專登比cash，千頭落樓，食得起也比得起

不過，以食個樣野去計，其實比其他店係差D，有進步空間

高闖時期賺咁多

推，real solution

ok喎

講得好👍🏻

根本就係業主唔減租 玩死D 餐聽

係時候決定邊個可以坐上救生艇

黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

繼續罰黃店
外賣

支持

好主意

我都買！！！ 保黃店 ！！保皇黨呀拿屌你老母

呢啲吹水既姐
分明想政府幫佢地

2019-10-27港聞
張宇人：近300食肆倒閉「慘過沙士」

又係時侯鞭一鞭

食緊黃店粉麵睇post

3個月又3個月
10年都黎緊啦

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

保黃店呀

推呢個 會買

唔係個區，
但都推下

on9 黃店生意都差左好撚多

保黃店

日日幫襯黃店

屌，幾個月前話執，執撚到今日！全撚部都亞視上身！

屌啲客唔出街食

cls ,梗係唔保啦
呢幾個月叫做幫到盡
疫症根本連黃絲都唔會出街
唔好害人啦
止賺或者打和走啦痴線

盡量令到執嘅都係藍店！！

你開po講啦

記住要幫咗告急嗰啲黃店先！

#2

黃色經濟圈要發功保黃店

叫牛角叫牛涮鍋出手幫下囉
話晒都一齊被標籤做黃店
黃傑龍唔係冷眼旁觀睇住手足死呀嘛？！

大家鬥長命啦

藍店898

藍店快啲執啦

黃色外賣圈

藍屍期待已久既慘過沙士終於出現
唔知有咩感想?

難食黃店先生意差

d地產商/業主先係真正既仆街

我覺得似1個月內

推，外賣圈係有得做
現家外賣基本上係多左

上年個個唔出街係因為黨鐵晚晚早收，又會無喇喇封站，搞到個個放工都唔咁咁夜返，最多留返响本區消費
依家係連本區都唔想出，出去都淨係去買物資，唔好話食飯

所以當初點樣屈落場運動，依家真係回力鏢食返晒

金黃外賣經濟體
金黃外賣經濟體
金黃外賣經濟體

以前跟過個法國廚師，成日笑鬼香港蛋糕難食🤣

如果業主加租或唔減租唔好死頂 去邊都會幫襯！

支持啲專做旅客生意嘅餐收皮
還我粥舖 還我茶記

最衰都係佔中

班仆街之後肯定又話要自由行嚟增加生意

施生話wars唔夠反送中慘wow，又點睇

保黃店!!!!!集氣

大家知唔知犧牲左 616邊爐

樓下d黃店呢排直情唔開門
驚會互相傳染

FoodPigda

可

酒樓先高危

倒閉高峰期
好似6月聽到依家

你減到廿蚊食個飯，會冇生意？
咁抵撚你死啦

今次係個好好嘅機會整走d藍店

飲食業界水深火熱，廿蚊張去咗邊呀？

長貧難顧

賣完執笠咁點

黃台仰 就係咁解~~

黃店撐唔住一定要出聲

推！！

————————
抗疫不忘黃色經濟圈
外賣支持黃店一樣得

爽

Save 616
食正呀人地

唇茶 第三彈 救救黃色經濟圈「幫襯黃店 派飯卷」

同我想做既一樣

正解

抗爭者做不到的
武漢肺炎都做到了

手足！每日都要幫襯黃店！
我就每日都食光榮！
大家要撐住黃圈！

所以黃店唔係大晒，水準差我係唔會encore，就算食龍門呢啲深黃

同疫情高鋒、關鍵14日一樣
不停延後

推啊
搵人叫黃店賣定現金券啊 !!!

飲食業由上月7月話會出現結業潮講到依家。

出現未呀

黃店頂住

買外賣

撐黃店

撐黃店 藍店仆街死

講咗8個月

黃店都死la

高質

個個月都倒閉潮

快

算吧啦
根本而家連黃店都冇人幫襯
咁何來黃色經濟圈呢
爭氣啲啦快啲出去食黃店唔好淨係得個講字

我地要保黃呀！！！
買外賣都要食黃

外賣黃店

而家都開始執緊

尋日先食完 等撚到傻

試解釋一下，點解有疫情時，大家會唔駛食飯？

就算轉哂叫外賣，生意都唔會跌好多啫

咪係
屌

Push this

推1

有無手足送外賣嘅app
黃色food panda
food linpig

跌9成
仲有個一成佢自己員工食？

我好少出街，出街食就一定食黃店

deliveroo／foodpanda都有黃店，叫多啲呢啲鋪頭囉

黃店出現金卷保命！
一定有人買

而家唔係唔撐佢
即係陸陸咁 我想食定呢個時候食真心驚 賣現金卷我過左疫情先食 佢又可以捱過呢關 ww

係外賣app
專請手足嗰種？
無我一係屋企食
出開街先去黃店

推， 有錢出錢， 有力出力

Tui ah

就係呢個意思

樓主勁on9
pin啲無聊廢話都唔pin依啲正經嘢
以為自己好好笑

總之外賣都好幫襯多d
爆晒既黃店就即轉場啦佢地捱得住
細黃店好難救架

食肆老闆：「遊行搞到無晒生意，慘過沙士」

求仁得仁，家陣比返sars你，皆大歡喜

冇客點解要貼錢蝕租比業主 on99
執左佢再開過仲抵 租隨時仲平啲

#2仲pin乜春句正經嘢咪我提出㗎囉

而家逢星期日唔出街

黃店一撚定要頂住啊

貼錢一齊蝕租比業主？ 老細同店員又唔洗人工？

一係休業做外賣 如果唔係就係交租同執笠二揀一

雞煲,打邊爐外賣? 咁要個咁撚貴既街鋪黎做乜
係都租工廈做package packing啦, 租金都平5~10倍

一生意唔好乜柒都話執架啦
到時啲鋪頭咪又係繼續做生意

66而家都有外賣

真攬炒

係時候襯低吸納擴展黃店地圖

唔係咁易。開一間舖好高成本。

呢個就應該無嘅

反修例個陣差過沙士 你地班暴徒
難聽過粗口
宜家報應！！！

幾個月前已經講過

仲未有執粒潮

保黃

殺藍

到時空姐牛肉飯老闆娘要賣閪都未必救得返間鋪

This is so good

尋晚經過金大仙中心地庫，見兩間直頭客都冇，一間炑8，一間牛x，打邊爐家族威力堅勁

撐黃店 隔離有po話岀飯卷

無可能
一定下話：暴徒用哂啲口罩，食客無口罩落唔到街幫襯⋯⋯bla bla bla

我去的茶餐廳. 每朝仲有 80% 顧客

執未呀 咪又係咁多間 快d執啦

淨係裝修架生攞牌都夠你煩，果度講緊7位數，摺左真係未必開得返

執笠我有經驗。講緊本身有120位既餐廳。我執左，我出番去打工，最快都要2025年先開得番間30個位既餐廳。我既攬炒成本其實好高。

吹到呢
我喺銅鑼灣見到啲黃店非常少人食
龍門冰室都好少

你唔出街食已經死得啦

push 保黃店

我覺得你即使買咗現金卷都唔代表佢撐到
你幫佢撐到而家唔代表撐到之後

True

藍店要輸了
yeah

咁嘅話就唔好同我講咩黃色經濟圈啦
休業外賣唔使交租唔使比人工？
一陣間老細話減人工啊迫人哋放冇薪價又話業主無良
連登仔真係好難服侍

不過話雖如此，做生意本身就係極高風險極高回報。有時好似賭錢。

係咪太大間先感覺上少人
我尋日去嗰間12張檯等到仆街
頂唔順走左去第間(唔過20張檯)
都要等一陣

自己煮

大財團又趁機低吸，實會食左小店。成哥又要做嘢啦。我唔想香港得大家樂😭

次次都話3個月內

絕對唔係
其實我覺得可能係因為銅鑼灣太多人冇返工
餐廳好少人食

邊間？

大審判來了

有聲